---
title: >-
    بخش ۴۰
---
# بخش ۴۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بفرمود تا رفت پیشش دبیر</p></div>
<div class="m2"><p>بیاورد قرطاس و مشک و عبیر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نبشتند عهدی ز شاه زمین</p></div>
<div class="m2"><p>سرافراز کیخسرو پاک‌دین</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز بهر سپهبد گو پیلتن</p></div>
<div class="m2"><p>ستوده به مردی به هر انجمن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>که او باشد اندر جهان پیشرو</p></div>
<div class="m2"><p>جهاندار و بیدار و سالار و گو</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هم او را بود کشور نیمروز</p></div>
<div class="m2"><p>سپهدار پیروز لشکر فروز</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نهادند بر عهد بر مهر زر</p></div>
<div class="m2"><p>بر آیین کیخسرو دادگر</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بدو داد منشور و کرد آفرین</p></div>
<div class="m2"><p>که آباد بادا به رستم زمین</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مهانی که با زال سام سوار</p></div>
<div class="m2"><p>برفتند با زیجها بر کنار</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ببخشیدشان خلعت و سیم و زر</p></div>
<div class="m2"><p>یکی جام مر هر یکی را گهر</p></div></div>